# Конвертация из DOCX в PDF c наложением водяного знака#

##Используемые утилиты:##

Для работы конвертации на сервере (CentOS 6) должны быть установлены следующие утилиты:

* LibreOffice (устанавливается командой yum install libreoffice)
* PDFtk - [инструкция по установке](https://www.pdflabs.com/docs/install-pdftk-on-redhat-or-centos/)

**Внимание:** на CentOS 7 в репозиториях отсутствует пакет libgcj,  необходимый для PDFtk. Для установки утилиты можно использовать следующий код:

```
#!bash

yum localinstall https://www.linuxglobal.com/static/blog/pdftk-2.02-1.el7.x86_64.rpm
```

Найдено на [linuxglobal.com](https://www.linuxglobal.com/pdftk-works-on-centos-7/)

##Алгоритм работы конвертации##

* Исходный документ копируется в рабочую директорию с названием в md5+microtime
* Скопированный документ конвертируется в pdf посредством вызова в консоли soffice (Libreoffice)
* В рабочей директории создается html файл с текстом для водяного знака
* Html файл со штампом конвертируется в pdf (опять же при помощи soffice)
* Pdf файл со штампом поворачивается на 90 градусов (pdftk rotate)
* Pdf файл с развернутым штампом подкладывается фоном на все страницы (pdftk multibackground)
* Все промежуточные файлы удаляются из рабочей директории, в ней остается только файл c _final.pdf на конце

##Пример вызова##

```
#!php
require "autoload.php";
try {
    $converter = new Doc2Pdf\Converter();
    $convertedFile = $converter->setWorkDir('/var/html/site/pdf/upload/converted_pdf/') // Установка рабочей директории
                    // Удалять промежуточные файлы из рабочей директории
                    ->cleanDirAfter(true)
                    //Установка текста для водяного знака (без вызова метода, файл будет просто сконвертирован в PDF)
                    ->setStamp('ДОГОВОР ПОСТАВКИ ТОВАРА № 123 от 1.02.2003 МЕЖДУ ООО "Тест" И ООО "РОГА И КОПЫТА"') 
                    //конвертация, вернется полный путь до готового файла
                    ->convert('/var/html/site/pdf/test.docx'); 

    echo $convertedFile;

} catch (\Exception $e) {
    echo $e->getMessage();
}
```

## Коды выбрасываемых исключений ##

1. нет возможности вызвать метод shell_exec (включен safe_mod в php или метод записан в disable_functions в php.ini)
2. не установлен необходимый пакет
3. рабочая директория не существует или нет прав на запись
4. некорректно задано расширение для конвертации файла (может возникнуть если использовать Doc2Pdf\Tools\SOffice отдельно от Doc2Pdf\Converter)
5. - некорректно задан фильтр для конвертации (может возникнуть если использовать Doc2Pdf\Tools\SOffice отдельно от Doc2Pdf\Converter)
6. - исходный документ не существует
7. - некорректно задано направление разворота страниц PDF файла (может возникнуть если использоватьDoc2Pdf\Tools\PDFtk отдельно от Doc2Pdf\Converter)
8. - некорректно задана операция для PDFtk (может возникнуть если использовать Doc2Pdf\Tools\PDFtk отдельно от Doc2Pdf\Converter)